性格不合 覺得同另一半唔夾而失戀嘅你 入黎啦

「你變咗，我哋返唔到去以前咁。」
「我想要嘅野好簡單，只係想你XXX，點解你咁都比唔到我。」
「我為你付出咁多，肯為你改變，點解你唔可以就下我。」
「你以為你做嘅野係愛緊我，其實我唔係想要呢D。」

唔夾，係好多情侶分手嘅原因。當你不斷為對方付出，想令對方開心，想令對方感到愛，同時你亦都希望對方做返相同嘅野作出回報。當對方比唔到相同嘅野你果時，你會慢慢開始覺得失望，覺得付出嘅一切都係白費，覺得呢個人唔係愛緊你，係你眼中你淨係見到佢嘅缺點，就算佢對你做過咩都好，因為唔係你期望所得到嘅野，你唔會認同呢個係愛你嘅表現。

講得簡單D，大家係呢段感情上，期望同實際得到嘅野唔同，亦都係所謂唔夾。

先搞清楚，到底咩叫愛。

「我要分手，因為你比唔到XXX我。」呢種愛，係有條件嘅。因為曾經佢會為你做XXX嘅野，你認為呢樣野係愛你嘅表現，所以你先會愛佢。當對方失去呢個條件之後，感情就會結束，成件事就好似一個交易。或者當有一個人達到呢D條件/做得更好，係可以取代到對方。呢種關係，係唔會長久。

更高層次嘅愛係「我愛你，因為你就係你。我係你身上搵到你嘅獨特性，你係我心中嘅地位係無可取代。」呢種愛係無條件，你會付出但不求回報。雖然你都會對對方有所期望，但即使對方比唔到想要嘅野你，你都會相信佢有朝一日會為你改變，你點都唔會想同佢分開，因為你知道你愛「佢呢個人」勝過「佢嘅一切條件」。

兩個人一齊耐咗，習慣咗對方嘅存在，做嘅野一定冇以前咁激情，但唔好誤會呢D叫做淡咗。高層次嘅愛情係經得起平淡、無聲無色咁融入生活，咁先會細水長流。

記住你愛嘅係一個人，唔係一堆堆嘅條件。兩個人走埋一齊唔容易，付出冇得計較多少輕重，亦唔應該追求回報，只求對方真正開心，感到你嘅愛。

好好珍惜大家呢段關係，比多D機會同時間去溝通同改變，只要大家都肯為對方改變/遷就，呢段感情先可以長久。改變唔代表對方唔係做緊自己，唔代表對方會因為咁而唔開心，唔代表呢種行為唔係真心，只係覺得你比自己重要，佢寧願自己改變（過程可能會好辛苦）都唔想同你分開，因為佢愛緊你，佢覺得放棄比一切辛苦。

至於比幾多機會同時間去改變？一年、兩年、三年？係一世，愛情係兩個人一生既課題，一段關係既維持比建立難，唔好因為等唔切而想放棄對方/搵過更好，咁樣只會沒完沒了，不斷重覆犯錯。

太長篇，但我竟然睇曬，多謝絲打分享

謝謝你 其實我都覺得好長 但想講既野太多 唔識精簡咁表達 想講得明白d

Btw其實我係巴

身同感受
有時候分手唔代表其中一方有錯
只係人會變，畀同要求既野都唔同左

如果真係覺得大家改唔到心灰意冷點算

一齊耐左/同佢經歷多左會令你變到愛佢呢個人

除左宗教信仰 家庭背景 等等都冇野話改唔到 睇你有冇心

對方父母唔中意自己係咪冇得救

你令我有所反思，成日好少事就想分手，覺得搵過個就會好，但係咪真係呢...

好迷茫 其實好多我想要嘅嘢佢都冇俾過我 或者係試過一次半次就唔會再有
但唔知點解我就係唔想放棄佢

分左手了..
而家就算我聊佢傾計
佢都只會係一句起兩句止
決定放過佢 亦都放過自己..

睇下你係咪愛「佢」呢個人，如果因為佢做既野令你想分手，咁你著眼點係「佢做既野」而唔係「佢」。記住愛情係對人唔對事，如果因為佢做得唔好而想分手，就算搵下一個更好既人，都難保證果個人將來唔會做一d你唔鍾意既野，而你到時又會想搵過個。

人既慾望係無窮無盡，但冇可能追求到一個完美既伴侶，你今日因為對方缺乏某d條件而分手，他朝亦會因為對方缺乏另一d條件而分手，你既擇偶條件會不斷增加，但最後一無所有。

世上冇絕對夾既伴侶，只有肯為對方改變既伴侶，當然雙方都要有咁既覺悟，請珍惜另一半。

要搞清楚點解一句起兩句止，諗多d係咪佢太攰/太忙/佢根本冇興趣討論呢個話題/你地之間有誤會未解決......

直至你確定對方對你再冇愛，你先考慮放過大家吧。

相識很易，相愛很難。分開很易，補救很難。

諗清楚先，唔好衝動，唔想你後悔。

搞清楚點解對方父母唔鍾意你，拍拖係2個人既事，但結婚相處一世係3家人既事，所以你一定要搵到問題所在，睇下有冇方法改變到佢地對你既觀感，唔好放棄！

巴打好正面 情人節快樂

謝謝 剛失戀 另一半唔識咁諗

問題係佢屋企話我面相唔好8字同對方唔夾

佢屋企 如果佢都覺得屋企有問題 你照同佢一齊住先啦 日子耐左試下你另一半會唔會感化到佢d屋企人

睇完巴打篇野好中，我第一次拍拖
ex同我無溝通過，成日收收埋埋，有日佢同姊妹去完台灣玩返黎香港幾日突然同我講話分手，話我俾唔到佢要既野，點知一個月都唔夠就同個新歡一齊，佢仲話分手唔關呢個人事，係我地出現感情問題其實呢個新歡係佢兩個月前打機識，我唔甘心，分手時講到我有幾差之後短時間就同個新人一齊，我唔係話介意付出，只不過付出完，佢可以咁快同第二個一齊，無尊重過我同呢段感情

真係好怕聽到 唔夾同無左感覺依d說話

feel到佢無哂感覺 但唔知做乜先挽回到既果種感覺比親耳聽到更難受

唔係無得救 但條路非常難行
因為咁樣你的另一半會好辛苦
佢要係家人同伴侶之間搵到平衡點已經好難
佢同家人一齊會聽到你既壞話
如果你唔係偏激既人會好d
因為如果唔係就會係你面前聽返家人既壞話
呢個過程 我暫時無見到有幾個人過得到
到考慮談婚論嫁既時候 就會加速關係既完結
因為卡在中間的那人 都要有所捨棄
二揀一又應該點揀。。。

btw 如果你不是偏激的人 時間是可以改觀的
但當有日你受唔住閒言閒語 有所反駁而對方家人知道
佢地就會話 本身仲以為呢個真係有改變 可能自己睇錯人
原來唔係 原來當初真係無睇錯
咁好可能已經係關係完結的時間。

佢同我講淡咗 已經冇以前咁愛
得返少少鐘意 我諗都係以前經歷過嘅 淨低嘅回憶
係自己衰 以前總係要求好多
嘈吓嘈吓 佢又唔多講感情嘢 乜都淡曬
到我愈愛 放低曬自己要求已經太遲

我已經諗唔到再點樣繼續落去
佢要嘅嘢同我真係完全相反 已經唔係話改啲缺點可以做到
既然都唔愛 磨合又有咩用？
我都分唔清 我點解咁放唔低
但係 分手又好難過 繼續落去又好辛苦
自從對上一次講電話 講佢點諗之後已經冇再聯絡
我同佢都冇講分手 可能都講唔出口
佢icon仲係我同佢嘅合照

喺愛情入面 先唔愛嗰個真好
隨著時間流逝 佢只會發現原來一啲都唔需要我

平心而論 係我角度相處時間長短唔可以定斷一段感情係咪真心 我唔係合理化緊分手後短時間有新歡呢種行為 但佢好快同第2個一齊 可能係因為真愛/想激你/想搵水泡/新歡既條件正正中哂佢既需求...... 你地分手唔一定因為第三者介入 分手後我地唔需要著眼係對方有冇新歡 幾耐之後有新等問題 無論時間幾長 我地對於ex有新歡都係傷心多過開心

你個ex做得唔好既野 就係用條件去判斷你 你比唔到佢要既野就飛你 其實佢對你既愛都係好膚淺 呢種人你早d睇清佢係你既得益 好過當你認定左佢係你既唯一之後/決定同佢走到永遠 先知大家既愛係唔同層次 到時真係仲痛苦

簡單講 有愛先會有心磨合 磨合係永遠進行的 冇一個完美終點 冇一個狀態話最舒服既相處方式 俗語話「沒有最好 只有更好」 兩個人一齊要學既就係比更好既野對方

當一方唔再比機會同時間大家磨合 即係唔夠愛 唔夠愛既 嗯 呢個人唔會係同你走到人生終點果個

各位 愛一個人係好辛苦架 但因為愛 你會不自覺地將開心放大 將唔開心縮小 愛情唔等於同呢個人一齊果時好開心 而係同呢個人一齊果時唔開心都唔緊要

so true..
佢一句唔愛就點挽回都無用 好撚絕情
不過我又係衰.. 如果我可以放多d心機去觀察就好..

好想俾到呢段野佢睇
如果佢睇左 唔知佢會點諗呢

多謝巴打解答,你講晒我想知既野,
明明係佢愛我先,到我交個心出黎佢就同我講拜拜,
個心好痛,好驚之後都識唔到女朋友或者,唔再願意交個心出黎

你聽唔聽到啊。我到今時今日仲會諗起你喊

比佢睇下 比佢知道你點諗都好 佢可以唔認同 但如果你仲愛佢 試下同佢溝通 比大家諗下一直以來對愛情既睇法係咪應該要有所突破 唔再停留係追求表面既物質/對待

你正在拯救一段感情 謝謝你

我同你一樣 明明自己可以做好d 但衰在錯過一d小細節 果種感覺好唔抵 當你想不斷努力進步 挽回彼此既關係/為下段感情做好準備既同時 思想上亦都要有所突破 明白互相追求對方有好既「表現」係無形地令兩者不斷角力競爭 鬥付出得多最終只會變成互相計較 令愛情變成數學

我同你都一樣 愈來愈愛一個人 愛到可以交心時 因為對方經唔起平淡而提出分手 其實拍拖係一個儀式 開始拍拖唔等於完全交個心出來 有d人好快就完全交出真心 有d人要多d時間相處

係佢角度 可能會覺得你愛得太遲 但轉頭諗下 佢計較你愛得太遲 其實佢都未完全愛你 未完全信賴你 過程中佢對你冇一種希望

唔洗擔心咁多 以後每段感情都應該多同對方溝通 所謂溝通唔係日日講多d野 日日搵多d 而係靈魂上溝通 同佢傾下大家覺得咩叫愛 再大家磨合一套屬於你地獨有既相處方式 即係默契

講多少少 好多人一直都不知不覺將愛情變得功利化 過份計較對方既表現 過程中好易亂諗、諗錯野 產生好多無謂既誤會 從而放大對方既缺點

「我想要一個XXX既伴侶」
「點解佢在線上都唔回我 係咪淡左」
「佢肯洗錢落我到 真係好愛我」
「點解我d姊妹既男朋友會送佢地返屋企 咁簡單既事你都唔肯 係咪唔夠愛我」
「有一種愛叫幾夜訓都好 對方都會陪住你」
......

唔知係社會風氣定傳媒渲染 抑或身邊既人影響到 令到好多人對自己既伴侶產生預設既期望 即係擇偶條件 我明白社會生活艱難 搵另一半想搵個滿足到條件既人 好似刷首抽咁 有個好開頭既話段關係好似會順利d 但正因為有呢種mindset 兩者有d小風波果時 期望落差既影響力大到可以令一個人失去理智 選擇放棄唔再廝守落去

如果有心想一段關係持久落去 雙方都要跳出呢個思考框框 用簡單既角度面對愛情

巴打 有無telegram？ 有野想請教

點解佢會覺得我愛得太遲？唔愛情唔係會慢慢加深架咩？定係我唔識同佢相處

係到講方唔方便

當佢對你有期望 你遲一日交個心都係遲 當佢決意離開 哪怕你同佢講出真理都當你9up

佢等唔到

好同意你所講 分手後感受更深 希望可以做到你所講無條件咁去愛佢

我同佢拍咗一年，時間好短，但咁樣都等唔到？
同埋佢有時拎我同人比較，但佢無諗過我做咗好多野但人地未必有做既野，佢又睇唔到

你都識講佢會用你同人比較 證明佢睇你既條件多d啦 你條件比下去 下場咪比人取代

真正愛你 佢應該係覺得你唔洗同人比 因為佢就係愛呢個世界上得一個既你

姐係我既位置任何人都可以取代到，就算我對佢幾好佢都唔知足
仲以為終於有人識得欣賞我啦，原來係佢果時寂寞有我出現有人陪下佢就得，佢只係唔想同我拍

Ask 問清楚佢想要乜 人會變好平常 睇你肯唔肯無條件為對方改 同時都要睇埋對方係咪focus你多過
你變左既野

係 佢愛既係一堆條件 符合條件 加以比較 再作選擇

唔好講到咁勢利
咩因爲人地俾唔到咩你 而分開就唔係愛
其實都可以係攰
有陣時 會期待
有陣時 會失落
失落得多 就會攰
你攰 就好難俾到好面色
你愛佢 可以用言語溝通自然就最好
但好多時候只會係大家一齊攰
期待失落而分開未必係不愛
可以係愛得太攰

佢而家呢個係30歲以上既男人，但佢先21歲，我唔知佢會唔會俾人呃

攰會唔會攰一世？攰完之後有冇諗過繼續？
愛得太攰辛苦d 定 相愛但分開辛苦d？

當一件事有彎轉 點解唔試下 點解咁唔爭氣？

下一段戀愛 萬一攰既時候 係咪又選擇分開？

無性格唔夾 只有唔願意去夾

同男朋友分開左兩個幾月
原因就係唔夾 話價值觀唔啱
但我覺得我地價值觀既差異唔係大到要分手
我覺得除左愛情我都可以有朋友有我自己既生活
但佢為左愛情可以放棄朋友或者其他野
但都係時間分配問題 其實可以傾
另一方面佢又成日收埋自己唔講 到講分手嗰陣佢話佢已經好攰 唔想再係咁 咁我可以點
加上佢好難信人好繁感 因為小事就唔信我
我可以點...好想可以一齊翻 但唔知幾時開口

敏

咩都要講出口咩 講完出嚟你又西面
你西面 佢又受罪

我係講緊當我地認真傾 想解決問題既時候
佢唔講佢點諗我唔會知 如果唔係就唔洗傾 唔洗溝通啦

可能唔知點同你講掛
有時見到另一半開開心心咁 又廢事講
我之前就係咁 好多野冇講 屈埋屈埋
好多我介意嘅嘢 佢依家都唔知
所以依家收咗皮了

我認為重要嘅事 佢覺得唔重要
同佢講我唔開心
然後佢就話我少少事都介意 揾交黎嗌
但明明佢話過唔開心嘅話 就同佢講 佢唔會嫌煩

佢之前講過寧願自己一個唔開心好過兩個人唔開心 佢覺得價值觀呢d講左出黎都唔會改變到d咩
但係你唔講就一定解決唔到 只係一個計時炸彈 屈住屈住 睇吓幾時頂唔住就分開

你好難搵到個價值觀同你一致嘅人，但面對呢啲分歧嘅時候，就要包容體諒 但唔係個個做到

不過男人多數唔開心都會收收埋埋，自己解決。
可能佢覺得同你講完仲煩，等你有一日明白佢仲好

道理大家都明，安慰人地個陣我都識講你講既野，但事實係身處一段感情入面經歷無數爭吵同失望之後就算仲鍾意對方都唔會想再繼續落去

係度學咗好多嘢，謝謝你

我係後者 女方係前者 .... 愛真係唔係種等價交換... 其實近排我改變好多搵番佢，但佢會覺得唔係你錫我 你做番好就要一齊番。的確，聽到係好難受，因為我既出發點係想證明佢知，我尊重佢講過既說話，用心去付出，有成果有表現，唔係得把口，希望佢會相信我。 但佢既睇法唔同 打動唔到佢 要「繼續加油～～」

好想比ex睇
但佢低b細路女性格一定唔會理

如果當比對方嘅傷害太多，而自己喺對方心入面只喺一個自私嘅人，雖然自己並唔認同自己喺一個自私的人，但就好似再一齊，你就會不斷去諗自己好自私，呢個人對自己印象好差，呢段感情仲可以繼續落去？
性格不合 價值觀不一 真喺會成為分開嘅原因？定只喺單純因為不夠愛？

岩 咁簡單既道理識講 但唔係好多人做到

係呀呢d人分手之後仲愛對方 但又唔敢搵人 默默睇住佢fb ig更新 望住人地在線上又唔敢搵 成個痴漢咁 之後個心諗住「我好慘呀我好慘呀」 成世人以為「有一種愛叫做放手」 當自己大情聖咁 悟出乜乜乜大道理 但又唔開心周圍求人安慰

肯愛咪行落去 唔愛咪唔愛 點解要懶係野話「愛但一齊唔到」 有冇諗清楚自己係愛緊乜

分手後 愛對方 同鍾意有對方呢個人陪自己係唔同 好多人係後者但以為自己係前者

其實唔夠愛可唔可以係因為性格不合 價值觀不同而造成 邊個雞邊個蛋 我分唔到

如果係一齊好多年，最後話興趣唔夾，中意咗第二個同新嘅一齊，咁即係？

我知，係無中意過個人？一直以黎

藉口黎

或者應該係話 明知有日會分開又點敢奮身，雖然宜家好痛

冇明知架 難得一齊左 每一刻一秒你都可以改變命運 睇你有冇心姐 唔好比咁多藉口自己 話唔定突然間對方比你感動左/佢諗通左

由細聽到大既道理 你肯試=唔一定成功 你放棄=一定失去呢段感情

如果你覺得對方好重要 重要到唔想冇左佢 我勸你都係唔好咁早自爆住

絲打好有心 想請教下絲打意見

絲打話愛係不求回報。但如果一直以黎只有自己單方面去遷就、磨合、付出、了解，咁呢份所謂愛情有咩意思？

對方唔係冇嘗試過，我知道。但當心底知道連放我上心都需要特登去努力嘅時候，呢種勉強ask for it嘅感情又有咩值得留戀？

依家嘅我不斷說服自己唔好有任何期望，將自己心底想要嘅野放到最低，咁就唔會再一次又一次失望。

好卑微，好混亂，究竟包容嘅底線應該去到邊度？我渴望一份雙向嘅、互相令對方進步嘅感情，有錯嗎？點解我要毫無條件手把手去教一個人點去愛人…？

我只係想佢愛我多啲，睇重我多啲、好好欣賞我…。而唔係純粹因為唔想失去我而同我一齊

更高層次嘅愛係「我愛你，因為你就係你。我係你身上搵到你嘅獨特性，你係我心中嘅地位係無可取代。」呢種愛係無條件，你會付出但不求回報。雖然你都會對對方有所期望，但即使對方比唔到想要嘅野你，你都會相信佢有朝一日會為你改變，你點都唔會想同佢分開，因為你知道你愛「佢呢個人」勝過「佢嘅一切條件」。

還未看透這點
像好像剛過去情人節
餐飯 禮物 花
通通做晒
但女方毫無表示
其實係有點失落

反而我想佢明白同體諒 每個人搵錢既能力唔同 可以錫住我荷包 唔代表我付出既係唔捨得
呢個係我想佢做到既野 可惜講出口先明白 件事已經無意思

會唔會係大家都有做d野係愛對方 但係另一半眼中睇唔出呢d係愛既表現？

我明你只係想簡簡單單 有個人可以愛你 重視你 欣賞你 但會唔會佢做緊既同時你又睇唔到/感受唔到？

好好地攤開黎講一次 睇下佢由頭到尾到底有冇打從心底想比到愛你

或者做緊既野 以為咁樣佢會感受到你既愛 但可惜做緊既 唔係佢想要既
感覺真係好辛苦

高層次愛情

講出口先明唔代表冇意思架 情侶之間係要互相教導對方先會大家都有進步

好辛苦 當你以為比自己覺得好既野佢 到頭來比佢話你用緊自己既方式愛佢 但佢有冇諗過 用自己方式既愛都係愛 總好過咩都唔做 完全唔愛

呢種愛好蠢 好單純

感覺佢唔會點改 好似淨係可以我改/慢慢接受

唔係無講過 但結果都係咁
講講下 成件事就變左計較付出多與少
就好似你所講 將感情變左「數學」

蠢同單純 係話緊我？

Ex就係因為話太攰太辛苦而分手
同埋愈黎愈唔愛

佢最後選擇唔再試唔再比機會大家
分左手好快就岀左pool了

巴打寫晒我心聲出嚟

擺明佢搵定左水泡先同你講分手啦
賤精黎架
唔駛傷心
個人覺得散左內三個月即出pool姐係搵左水泡
忘記一個人又點止三個月
一年以上就算啦

分手之後顛覆左我對佢既認知，我以前真係點都唔相信佢會咁做
半年了 我仲未完完全全放得低佢

希望ex睇到個post會反省下

做下其他野啦 分散注意
好似上多個興趣班 持續去做運動咁
令自已忙到仆街 慢慢就會忘記
你應該係未夠忙姐
同時 可以增填自已 吸引更好的人

我唔係想話愛一個人要盲目容忍另一半 唔係話對方做乜都得 想點就點 只係希望大家係選擇分手前 花少少時間諗下自己一直係愛緊d咩 係要求對方改變同時 諗下自己既觀念有冇需要都改下 唔好比一時三刻既自私同衝動影響到 而講左一d唔應該講既說話 令到件事番唔到轉頭

一句唔應該嘅說話足以摧毀一段關係

仲記得佢同我講左一句 「早知同XXX一齊好過」
我知佢發晦氣。但我呢一世都會記得呢一句

講得呢句真係......

之前話個男仔鍾意過佢，同我一齊又keep住同人講野。
約好出街先問我批唔批 心諗你都約撚咗啦

我比你出唔係問題 我信你 dllm出街post曬ig咁
仲開心過我同佢出咁款
搞到之前D friend都會同我提下呢個人

唉屌 真係越講就越撚興

完全係我內心既說話
我知道愛係唔分唔多邊個付出多D邊個付出少D
但好多時候 已經卑微到分唔到見唔到自己既底線
佢永遠都係放自己係第一位 佢有講愛我 但無咩實際行動證明到佢既愛
我願意等佢變好 但呢個過程心情好大上大落 好難受

其實好難取捨，有啲野佢都明繼續做係唔好，但羣埋啲朋友嘅時候就覺得要埋堆要做，佢好怕冇咗班朋友，我比咗太多信心佢，知我一定唔會走就冇咁上心，又唔想迫佢,但一見倒佢成日動搖就好心痛

大家嘅生活習慣唔同真係冇咩好講，冇一個人會係完美配合倒，但我好想佢變番一開始肯努力去進步嘅佢，而唔係覺得自己係咁，唔搵長工，日日羣fd去玩，合則來不合則去

想佢好好諗下之後嘅路，但知道同佢講道理係冇咩用，只會令佢覺得煩，依啲野始終係要自己醒覺，只係唔知自己要等幾耐，同等唔等倒

好明顯帽啦 追返都哂氣

講完之後 佢真係一d悔改都冇 咁佢都唔會係同你走到最後果個人

都係果句啦 佢既行動係咪你見唔到 或者你根本覺得果d野冇咩特別 有時一個人盡力付出左 唔係另一方所想要的 就好似兩個人搭錯線咁 好好地同佢傾下 觀察下佢有冇動力改變 我明白無了期咁等係好辛苦 好驚一切都係白等 轉個角度諗 唔一定要一個人單方面等 而係兩個人一齊赤裸裸咁表達比對方知 你地想要點既愛情 有時你要既野好簡單 其實佢為你改變都好簡單 只係佢一直唔知原來你想要呢d野 所以先比唔到愛既感覺你

唔係帽 但感覺唔良好

同佢復合完又再分手
最近聯絡返 彼此又有返feel
第二次分手果陣已經好清楚我地都有野係唔夾
明確啲講係佢冇做到我心目中想佢做嘅野
可能係大家都好堅持自己 冇為依段感情改變過

佢喺我心目中係個好特別嘅存在
明明係仲鐘意佢 但好驚又再一齊都係會分手傷心

唔會覺得係白等既
touch wood 如果我同佢行唔到去最尾 其實當中呢段期間我地都有得著既
尋日我先赤裸裸咁表達俾佢知想情人節見佢唔洗食咩大餐 最後佢話睇唔到呢句野 而我係office等左佢成個鐘

想佢做咩

對方無哂愛 過來人
你已經可有可無

我成日想佢氹我 但佢永遠都唔會
我都幾硬頸嘅 就會老羞成怒 咁佢就會覺得我煩

同佢最大問題係永遠鬧交果陣 佢都會消失左
搵唔到佢 就算打到電話俾佢佢都唔出聲
第一次同第二次分手都係咁嘅情況

同過其他人傾依樣野 佢地都話係男女處理問題嘅分別

絲打你係好人黎 佢話睇唔到句野 你覺得係真定假

如果個ex都識咁諗就好

我信佢睇唔到 因為個時我千字文緊佢

定其實我連自己都呃埋

唔識分有冇悔意 覺得佢自己都唔知自己想點 未定性提得多又傷感情 都唔知提唔提好

同你exact7ly 亦都認同男女處理問題既習慣分別

女人好需要人氹去 需要人關心 需要人同佢坦白 有唔開心有矛盾要一五一十講清楚哂 去肯定另一半係愛緊自己 從中獲得安全感 咁先會認同呢份愛

男人唔鍾意咩都講哂出口 遇到困難想一個人面對 唔想另一半唔開心（但往往就係咁女人都係會唔開心 佢會覺得個男人唔肯同佢坦誠地講心事）其實都因為男人唔想鬧交果時唔小心講錯野 講左d好過份既說話 唔想返唔到轉頭 所以寧願克制自己唔講野 都唔想講錯野 佢地清楚 自己冷靜過之後 就會冇事

其實大家都係愛大家 「為何都不大懂得努力體恤對方」一對男女一旦認定左對方 都應該研習下呢個課題

其實千字文真係好易睇漏野 亦未必catch到重點 特別係當處於一個緊張氣氛之下

唔需要過份放大/解讀 佢話睇漏左呢個行為 好易令你愈諗愈多 諗錯野 試下將焦點集中在大家係咪仲有愛 而所講既愛係邊一種

我ex同我分手一個月都唔夠就同人一齊，好想俾呢個post佢睇，但黎已經唔係佢邊個，佢無責任砸理我，我未拍拖都明呢d道理，但佢點解可以咁易放棄

我都唔知點應對鬧交果陣佢唔出聲依個問題
因為真係好想知佢點諗
佢又好怕煩怕人chur
係咪如果夠愛 大家都會肯改變自己

睇下你接唔接到到每個人嬲果時既表達方式/處理方法唔同 夠愛係寧願改都唔會放棄

講咁多野，其實根本就男女都自撚私

我想你咁，你想我咁。得唔到，滿足唔到就話唔夾分手。

根本雙方都無企係對方角度諗，永遠都係為自己。

我依家睇一個人，永遠係睇佢會唔會從對方角度諗野先再諗發展

希望你搵到佢會既同時 你都會啦

好多人會覺得 唔夾就唔夾 何必要刻意去夾 拍拖拍到咁辛苦為乜？

如果有咁既諗法真係要小心d 為左一d野先去拍拖 想用一d野換另一d野 咁樣唔係叫拍拖 而係大家一齊尋下開心 求打個和

推到佢睇到為止

曖昧果陣忽冷忽熱好平常因為你又唔係佢邊個 佢冇必要時時刻刻都對你熱情 有時都想靜下諗下段關係發唔發展得過 曖昧果陣唔係大家時刻都好親密就係好 唔會一帆風順架

其實佢唔同你講 又唔一定話唔信你 可以有好多原因既姐 唔洗諗到咁偏激 我係過來人 處理感情上唔好下下諗到非黑即白咁極端 否則好易出事

女朋友話想分開冷靜下去外國散心，冇講去幾耐，仲叫我唔好等，個主因係因為佢覺得佢好難令到我開心同埋成日嘈屋企問題覺得好攰同怕左我
之後比我r到佢繼續同我傾計
應唔應該等佢？

如果係你仲愛 但知道佢攰了 改唔到 係咪冇得救

如果大家都愛，只係佢攰呢？

攰到唔會挽留

之前都講過 攰係咪會攰一世先 好多時攰都係因為一時失望 睇唔到未來 過左一段時間諗清楚反而就睇得開 既然大家仲有愛 唔好比攰呢d低級藉口限制左啦

佢覺得佢好難令你開心 係佢覺得 咁你又覺唔覺得呢 如果你唔覺就同佢講清楚啦

我對佢係高層次嘅愛 但佢話佢已經唔再愛
咁可以點

我覺得唔係，我有講，佢話未準備好同返我一齊

個post曾經睇過 但堆留言一模一樣 我個腦short咗！？

我因為愛佢而覺得佢所有野我都可以接受 但佢就因為我嘅情緒而離開我我當佢係唯一 而佢只係當我係過客

Lm

只要一方面唔再愛 就已經玩完

一段感情要兩個人都愛先開始到 但要結束只要其中一個人唔再愛就得 好殘酷

我個ex就係咁 話好攰 但明明大家都仲愛...
之前因爲一d事佢就唔信我 但佢自己成日亂諗野
話翻唔到轉頭 我可以點做 我仲好愛佢

以為自己開po
辛苦都唔緊要，改變自己都唔緊要，唯獨係佢，等幾耐都想等，因為認定咗佢

佢話返唔到轉頭因為佢已經唔相信你可以改變 或者你改一陣就會故態復萌 好多時都係因為分手果一刻 佢成個腦都係你既負面野 或者身邊既人都係推使緊佢唔再比機會你 而導致佢認為你係點就係點 所以佢先會覺得愛得好攰

咁既情況得2個方法 一係等佢自己諗通就會搵返你（睇你肯唔肯等） 二係佢諗唔通呢d道理 放低佢啦 承認佢唔係同你走到最終果個

女朋友覺得價值觀唔合，成日話溝通唔到，亦都唔喜歡我可能太痴身，唔鍾意成日同我交代，我願意去改，但佢始終覺得價值觀不合係根源性問題，改唔到
佢需要時間去考慮同我嘅感情，或者佢需要嘅係一個同我唔同嘅男朋友，但係我真係好愛佢。
將身邊所有野比晒佢，但係佢都覺得係一種壓力。

世界上有兩種人 一種鍾意人痴身 一種唔鍾意
你女朋友係後者 佢因為唔鍾意果樣野 而唔鍾意你 佢對你既愛係有條件 睇你接唔接受到一個人成世都係有條件地愛你 你會好擔驚受怕 唔知邊一刻達唔到條件而被分手

係愛情路上 諗太多自己付出既人 驚付出得唔到回報 呢種人既愛係斤斤計較 而諗太多對方付出既人 驚對方太愛自己 驚自己回報唔到人 呢種人既愛都係斤斤計較

巴打 真愛係兩者都唔計較付出 又自律地識得適當既付出 唔會因為冇計較就坐享其成 等對方付出哂 呢種愛好難做到 因為真係好純真 我地成世人同伴侶相處 一齊追求既終極目標就係呢種愛

諗清楚佢係咪你要搵既人

咁我應唔應該主動搵佢
之前問過 佢話已經唔可以翻翻去以前咁
但嗰件事我身邊既朋友都話好小事...
不過我又唔可以否定佢既感受 或者佢真係覺得好hurt... 但佢又硬頸又敏感又成日諗得太多
我都唔知應該點做好
我好想可以一齊翻呀

隔一段時間再搵

做返朋友=仲有希望 分手後果種朋友唔係一般朋友 你懂的

我嗰個又係咁講，但最近連新男朋友都有埋，係咪收得皮

人地係咪話分手三個月內復合機會最大？
都就黎三個月了...如果搵翻佢傾應該點開頭？
之前都諗左好耐 好亂呀

樓主個post好正能量
睇完真係會反省下

幫我介紹比ex睇

唉

其實我一直都有想改嘅心 但我就係垃圾一直做唔到 佢都唔想再等嚕 大家對異性好朋友嘅看法唔同 我都好想接受佢有好多女性好朋友嘅性格 但我真係忍唔到 本來都會傾下 但我傾親就燥底 咁咪件事不了了之 於是就價值觀不同 收咗皮

當你將一切既野都比曬佢 但仍然進入唔到佢既世界
到頭來佢亦都唔願意進入你既世界 唔多了解你既時候
即使你再無條件地包容同愛佢 你都會有心淡 希望自己付出可以有回報既一日
再偉大既愛情都唔會有單向

你講既野冇錯 不過分手時要確定佢真係唔願意進入你世界 而唔係一切都係自己「覺得」

愛情係雙向 單向果d叫做狗

唔會改架 你話佢錯咪憎多你兩錢重
跟住話要搵mr. right

宜家社會選擇太多
太多人寧願揾個一拍即合，都唔傾向維繫一段關係。

岩呀 對住一個唔會覺得自己錯既人真係好辛苦

啱啊，拍左一個月都冇佢同我講太多野唔夾不如做翻朋友

諗下當初點解要開始
伊個世界唔會有永恆既火花
靠既係堅持、耐心同勇氣

「算得太盡還可擁抱嗎 如何估計 回報多寡」

我有挽留佢，仲等佢放工但佢一句話已經驚左我就將我推到落谷底

曖昧佐幾耐

另一方唔肯既話冇得勉強，可以選擇放手，但毋須要再做朋友，可以尊重翻自己內心。

噯昧左個幾月
利申：藍絲

不過前題係，你要思考自己會唔會太 chur, 有冇比適度空間對方。

都唔夾法
比多啲資料

點*唔夾法

冇chur過佢

唔介意就一五一十講出來，有多少少資料先分析到。

做返朋友就好
太多唔夾既地方
亦都唔係藉口
另外對我黎講你似男既多過似女既
好多時講野都無意中傷害到人
長痛不如短痛
只係希望你繼續加油
我諗係咁多啦
我都唔細唔想浪費時間
佢咁樣同我講

就係一句唔想浪費時間就知呢個人對你已經死心

喜歡做既野唔夾？
一個好動？一個喜歡宅？
一個鐘意 marvels?另一個唔喜歡電影？？一個喜歡動物？另一個不喜歡？
一個喜歡熱鬧？另一個享受自閉？

可以具體啲

可以咁講，我好好動，佢好靜

你想尋求意見、挽留策略，定想要安慰？

其實我想挽留，但都知機會好微

我都學習梗，老實講依家好多港女都係咁好希望自己可以脫離到

呢d人個思想唔夠廣闊 認為兩個人性格一定要似先夾 唔知世界上有正襯互補 亦都有反襯互補

佢大我六年

（未散）拍左幾個月
佢一向係覆得唔係太密嘅人，可以幾個鐘甚至成晚，呢樣野一直係令我唔開心嘅野，見面個時好開心，但平日唔見個時就覺得佢好似唔會想溝通多啲咁
有輕輕表達過呢樣野，但好似冇咩變過咁

唔知你地幾歲 + 雙方顏值 + 其他條件：

挽留：
1. 扮唔開心，用你既方式去扮。
2. 對方揾你可以表現得冷淡啲，唔好主動約佢。佢為佐氹你開心而約你你就可以應約。需時3-7天
3. 出到來要繼續係唔開心，睇準時機同佢有深層次既對話。

另外，伊段時間再問下你自己：
你同佢需要既係咩人，你們兩個願唔願意為彼此改變。

利申：我巴打

唔該你啊～

唔係所有野都係理所當然

如果對方唔懂得感恩、體諒，就放手。

我20佢26，我仲讀緊書佢出嚟做野嚕
顏值我覺得我算係中上

樓主對愛情咁有諗法 做咩果陣唔同條女講

強烈建議你唔好再輕輕帶過 想改善大家關係要認真傾下 唔好拖

條女聽唔入耳 咪上黎刷認同感

Btw見你打啲字 睇落好似好愛條女 但宜家又放上黎鞭屍

其實都算係詳細地表達過，連建議佢點做都有講，「輕輕」係指我表達嘅時候態度都算溫和，盡量唔想chur佢
但而家見到好似依舊係咁覺得有啲失望

一個根本唔愛你的人
你想多d見人都會chur親佢
當時我話想至少兩個week見一次
佢都話幾chur...

唔捨得 --> 放唔低, sad --> 平靜--> 憎恨
又愛又恨

Chur唔chur都係其次，佢純粹覺得性格不合
佢講分手第二日仲要發燒又M到撲過去揾佢，一句驚左我叫我翻去令我想為自己留翻啲尊嚴

對對都係性格不合死
唉
其實真係無咩可能性格幾乎完全相同
付出下做磨合 而唔係就咁減低愛意 很難嗎

事實上係根本唔夠愛先唔肯磨合

個個都好有尊嚴 卻不知真心愛一個人係應該放下尊嚴

係
唔想付出

愛可以黎得快 但走得更快
可以一開始講得有幾咁愛
但因為唔多係自己鐘意的 就可以愛意急速大減

你覺得你個ex有冇放低過尊嚴？

當然有 只可惜放低左之後 拎番起 所以分手

我覺得佢有，佢話分手個陣我同佢講左好多野，已經係求佢，但都係已讀不回我

對方帶俾自己太大傷害
一心一意以為可以改變佢
但一年、兩年過去...
傷害只係越黎越多
我已經傷痕纍纍
想放棄呢段關係

你講d野都好合理 但有d位想討論下

可唔可以講下你地有乜深層次價值問題？同埋你係咩情況下得出「實際上改變唔到」呢個結論？

你都識講 你地大家都一直用自己方式愛緊對方 過程中可能會有所要求對方改一d野 務求令自己覺得舒適d/感愛對方既愛 有冇諗過呢一切既出發點都係由自己開始？

如果每次有迷惘果時你都會產生搵過第二個既念頭 其實你自己係咪潛意識下習慣用另一半同人比較呢？記住人係可以比較 但另一半唔係用黎比較 你有冇搵到佢獨特存在既價值呢？

我個人覺得 情侶間少不免做左d互相傷害對方既野 可以係有心/無意 如果對方都處理得好 從中學習 其實唔一定係愈多傷害愈磨滅大家既愛 而係正正因為一齊修補過一d傷害 證明大家仲有心 令愛情更加鞏固

知道自己唔愛既話 就抽身啦 冇咩好傷心 冇咩好寄掛 冇咩好討論

家庭d習俗差好遠

講到為愛無條件付出既只會係老豆老母
即使係老豆老母都未必做到你所講既咁完美
愛情關係付出同索取係要balance 先健康
當一方永遠係付出另一方永遠係索取
付出方覺得好辛苦，得唔到被愛感覺
依種關係一定好快玩完

冇錯愛情付出索取唔可以計住計住
但如果依個諗法通常會係一個極度唔平衡既關係時出現

樓主嘅用字/語氣令我諗到一個識嘅人
咁啱佢呢排都失戀喎
唔知樓主喺咪為咗ex所以成日打fifa
喺嘅話只可以講

人在做 天在看
你個ex睇你叫春睇到好辛苦

我宜家就喺咁
因為我做過好多我認為係愛佢嘅行為
我要佢給予我同等嘅愛 但其實佢覺得係一種壓力
我不斷向佢索取愛 佢比唔到我就會好失望
令到大家都好攰 繼而分手
我覺得我真喺好幼稚 所以我要改變
世界上無一種愛係必然 無人有義務對你好
如果有一個人願意緊握你手
就要好好去珍惜 不輕易放手
所以我同佢講 我好希望大家可以重新開始
等到大家改變 大家一齊個陣唔會攰而係放鬆先一齊
磨合一真需要好多時間 過去嘅予盾大家都好難去解決
所以大家重新認識 放下過去 先算喺好嘅磨合期

樓主講得啱 其實分手可能一個句號
但句號之後 我哋仍然可以選擇開始新嘅段落
只要有心 等幾多年都唔會遲 到最後仍然會喺對方嘅懷抱

如果鬧交嘅時候對方講過分手 但過一陣又當無講過
而我講過唔中意佢做嘅野佢依然繼續做
咁應該點 猶豫緊分唔分手

雙向叫愛 單向叫做狗 做狗緊係快玩完
好似老豆老母咁愛又何嘗唔好 唔同既係拍拖結婚果隻要雙向

人有相似 睇得辛苦唔好再睇喇

我地諗既野都冇絕對岩錯 但如果結果係好既 將佢作為自己既信念努力生活落去

仲同佢有聯絡 同佢講好 我一定會等 等到大家改變

講下 點解想分 點解唔想分

想分係因為對方仍然做我唔中意嘅野(玩交友app, 同ex聯絡, 講大話etc)
分唔到手係因為我衰心軟諗住比多次機會佢會改
但已經比咗好多次 佢停一排又再黎

老友呢d唔係叫唔夾喎 佢有你仲係出面搵其他浪漫關係 佢對你都唔係愛

之前好多次都係睇到佢d msg而嘈 而家唔比我睇佢電話
嘈完佢會挽回 但態度係我比機會你咁 自己就聲稱有改 但其實意見接受態度照舊
我就係唔知佢想點
講分手又自己扮無講過 但另一方面又繼續做我唔中意嘅野

只能話佢係好唔成熟 佢未必真係愛你 只係唔想失去你姐 而且佢出面咁多選擇 呢d人一日未定性你一日都唔好同佢認真

咁我應唔應該斬欖

唔知你地實際感情同相處係點 唔敢亂叫你分

「你要咁刻意去計既就唔好一齊」
聽到呢種說話真係好辛苦 好似佢一早對你已經有分手呢個option

分手兩個字佢提過不止一次
我係因為仲愛佢所以會keep 住氹，但到頭黎可能佢一早放棄左我，只係有憐憫之心講唔出口

不過而家雙方決定斷聯，雖然係大家放低得最快既方法，不過以後以後個心都會好痛。我同自己講，兩年/三年後未有拖拍既話會考慮再試下聯絡佢，唔知將來係點，雖然我愛佢，但或者佢會搵到對佢更無私付出既人。

（雖然我覺得呢件事好難因為人係天生唔想做傻仔，下下得你付出而對方淨係照單全收的話， 付出果方好易無癮。）

聽樓主d愛情偉論之前，係咪應該起下佢底先？
樓主話自己有幾愛，咁推論應該一齊左一段時間，但幾個月前仲開post J條培僑女

愛極都有限

我珍惜又點 晒氣啦
佢一句話我唔中意你啦就趕我走

樓主之前有個post話唔夾就唔夾 早散早著
依家又教人磨合既？

想請教樓主 你覺得愛 係乜？

你咁叻解決巴絲愛情疑難 你A幾呀？

我知你處於一個好矛盾既心境 佢話會改 但以前既野令你對佢冇乜信心 好驚再受傷 你亦想佢識得自動自覺 發自內心咁愛 唔想愛到好似被迫咁

我好同意你講話想愛人就要識得愛自己 知道自己想點先 先可以傳達比對方知自己既諗法

至於你搵唔搵返佢我就比唔到意見你 不過希望你做決定前諗清楚佢有冇果種真心對你 有共識先好諗住走落去 唔好再錯多次 無論係搵返佢定開始一段新關係

無興趣挑機 大家岩聽就聽 唔岩聽咪算 講自己意見唔係咩真理 覺得有用既咪拎去 覺得廢話9up咪唔好理 唔洗起哂鋼既

我都係問意見，好奇樓主對愛既睇法
睇曬樓主d文 睇得出樓主文筆好好 點會犯下咁低級錯誤 自打嘴巴

樓主不如你解答先

我真係好愛佢，我認我有好多缺點，佢都包容左好我好多，俾過好多機會我。但有時明知係佢錯，我都算，心諗女仔有時係橫行霸道。依一點我控早睇開左。但有時好正經咁講一個話題，我講啲好道理既野佢聽，佢就會覺得我好煩，佢唔鐘意聽啲大條道理。十分入面，有九分佢都係唔會信我，佢只會信自己。到最後佢知道佢個件事唔岩，佢又會唔講野扮冇事咁，咁我都廢事多口。

今次分手，係因為我作左篇愛情故事，放左小小我既元素落去，故事係講我仲好愛之前既女友。但成個故事係我100%作。 事後我都知玩大左...想問下我應該點補獲...

另一半唔鍾意聽大道理 而你又想講 可以搵個適合既氣氛/場合講 當然得你先清楚咩情況下講呢d野佢先會接受到

至於你作故事 你有冇解釋返自己唔係真係愛Ex先

兩個人本身就係兩個獨立個體，有唔同觀點正常。

兩個人一齊唔係更應該要了解大家諗法先？興趣既野其實大家可以陪養姐

永遠要人地先滿足到自己期望先叫夾，真係祝你地好運

其實我試過好多次，好多場合，例如行行下街，我借啲耳提下，佢就會唔理我...

我解釋左好多次，佢都要話因為係我打出黎，話我唔係諗住個女仔點會打到出黎

睇黎樓主好鍾意逃避問題

自相矛盾既位就會忽略反而怪責別人

好彩條女走得快

如果真係有心就唔會係呢度博同情 打飛機

啱 好想比佢睇 但都唔知點比了

一比佢即分手

分咗啦

分左手就算啦

咁咩先係拍拖？？

利申：當年同ex一齊6年，唔夾。分手後遇到而家老公，好夾

呢個咪係個問題
佢覺得有問題你覺得冇
明顯地佢講過唔少次
係你唔覺得有問題

你遇到係你好彩 唔少人係分開後冇錯係搵到第二個
但原來唔係最愛果個有啲野係就算你搵個新既都唔會取代到，怪就怪只係一開始想像得太美好，以為下個更好啦

我反而覺得我之所以搵到
係因為經過個EX之後我知道人係唔會改變
所以知咩對自己嚟講最重要最適合
以前同ex一齊我以為搵個了解自己嘅人係最好，結果了解唔等於對方對自己好
而家老公未必係最了解我嗰個，但一定係對我最好，相處方式最好最舒服嗰個

你問我，一心諗住唔夾都生活到嘅人先係最理想化嗰啲人

有試過都係件好事來 你知道結果係點 總好過你後悔一世 下一次諗清楚自己愛對方乜野 知道大家對愛既睇法先好開始

我覺得只係適合相處，而唔係夾

似係你老公願意就你多d所以以你黎講相處舒服

都幾勁喎你
我連我同老公點夾都冇講你就知唔係夾

永遠都係叫人地就自己易過自己就人嫁啦
只不過可能呢一生對自己付出最多果個唔係你身邊果個咋嘛

因為有時人地眼中遷就左 但你認為理所當然 唔係付出既一種

聽完你咁講 佢心入面仲有ex bo 人地都唔愛你 你愛唔到佢 唔係話你唔想愛 事實你真係冇得愛

咁算啦 我諗我應該要愛自己多啲 對自己好啲

咁有幾夾呀

普普通通咁
希望我暗示完佢會唔再同交友app嗰個女仔傾偈
否則都係只有分手收場
多謝巴打

已經分左手一個星期，但唔敢揾佢

唔係你敢就得架

佢Snapchat del埋我，我都唔知可以點係咪可以放棄

無為而治
留翻些少尊嚴比自己
順便睇下究竟係邊個需要邊個

點解可以咁狠心？好想大喊一場

喊下
早死遲死還須死，真係救唔翻就當儲下經驗值。

同條仔一齊左一段時間
完全感受吾到佢係真心對我
咁耐以泥我都對佢一心一意 但佢好似當我係免費嘅PTGF咁
佢好似一早已經覺得我對佢好係理所當然
我對佢好佢會覺得好正常
相反佢自己對我嘅好就好少 仲下下都要計到盡咁
明明好地地拍緊拖 但有時好似連朋友關係都不如
我好珍惜依段關係 我已經做左好多嘢去為佢改變 去就佢
花左好多時間去同佢相處同溝通 我真心曾經以為依段感情係可以長久
我都好吾想同佢分開 但諗到如果我真係要繼續去忍 一個人去捱
我真係覺得相處得好吾開心 好辛苦
我吾驚等吾切 但我知道 我係佢心目中嘅地位 係永遠都吾會超越到佢係我心目中嘅地位
啱啱過左嘅情人節 我地都過得好吾開心 因為佢好似只係想有個人 有個女朋友陪佢食下飯 完全無一分鐘係覺得我係佢情人 我吾係怕平淡
而係我地真係咁耐以泥拍拖都無過任何被愛嘅感覺
宜家唯一令我繼續堅持依段關係 可能真係我仲有一絲希望覺得佢會改變
但如果繼續係咁落去 我都驚我有一日會狠心離開佢
樓主你覺得繼續咁落去 。。。
我應該繼續定係放手

相愛很難